前途茫茫，我應該點好？

我讀完基礎文憑，前排有埋hd offer，但 我諗深一層其實讀完真係無乜撚用咁(嗰科係零售採購關於)。我想轉移去讀翻譯，算唔算學多一種語言係社會離講係一技之長？學咩語言會係工作上有一定優勢？(人工，待遇等等)，同埋會搵到咩工？

英文 政府工
普通話 商業零售

識英文 做咩都得

唔係讀書料 學師做技工仲好揾 一係考警察

偏門語言

假設我學日文，去做領隊或者導遊有無得諗？

例如？會唔會太偏好少工開？

有無例子呀？